髮廊威脅七旬婦萬元碌卡買染髮療程 懶理退款兼cut線

消委會去年接獲77宗預繳理髮服務的投訴，包括剪髮券未能兌換服務和高壓硬銷大額染髮套票等。

消委會去年接獲77宗預繳理髮服務的投訴，包括剪髮券未能兌換服務和高壓硬銷大額染髮套票等。70歲的梁婆婆在髮廊染髮時，職員不斷游說她購買萬元的「防衰老療程」及「活氧療程」染髮療程。雖然她已婉拒，但結賬時仍被4名職員包圍，威脅她以信用卡購買療程。因她混亂和慌張，結果就犯，其兒子依單據在7日內要求退款，卻遭職員冷待，經理更掛斷電話懶理，最終要消委會介入才解決。

消委會提醒消費者，預繳式消費存在兌現風險，部分理髮店更會將大量理髮用品，推銷成護髮療程。消費者購買前，須衡量自身經濟能力及實際需要，同時細閱條款，才決定購買。消委會亦敦促商號，除應清晰展示各種產品及服務的價目外，銷售時也有責任向消費者，具體說明產品或服務的收費、數量及使用條款。倘若商號含糊其詞，或高壓威嚇消費者，便有機會觸犯《商品說明條例》。

至於冷靜期應否涵蓋理髮店，消費者委員會總幹事黃鳳嫺表示需再觀察，現時希望盡早為健身行業及美容行業的冷靜期立法，未來有望通過附屬法例，遏止不良營商手法。